澳門氣象局稱今明將有熱帶氣旋形成 市民：我們已像驚弓之鳥

撰文： 羅卓敏 勞顯亮

「天鴿」、「帕卡」上周接連吹襲澳門，對市內造成嚴重破壞，但周末可能再遇颱風。澳門地球物理暨氣象局發出特別報告指，位於菲律賓呂宋以西的低壓區將在今明兩日，於南海發展成熱帶氣旋，預料將逐漸增強並靠近華南沿岸，澳門天氣將在周末轉差。有澳門市民表示，澳門人現在有點像驚弓之鳥，怕颱風再來，亦不再希望有「颱風假」。

澳門地球物理暨氣象局昨日再發出特別報告，指位於菲律賓呂宋附近的低壓區在未來兩天有機會發展成熱帶氣旋並進入南海。(資料圖片)

截至早上11時半，澳門地球物理暨氣象局的特別報告指，位於菲律賓呂宋以西的低壓區將在今明兩日，在南海發展成熱帶氣旋，預料將逐漸增強並靠近華南沿岸，天氣將在周末開始轉差，呼籲市民留意天氣變化。

澳門市民已有點像驚弓之鳥，怕颱風再來，不少打工仔的心態已變，不再希望有「颱風假」。澳門市民Vivian

天鴿吹襲澳門時，下環街市的一對夫婦差點被水吹走，幸獲菲律賓籍的路人和其他街坊救出。這對獲救夫婦的女兒Vivian坦言，擔心再有颱風來襲，但她認為這次當局很早就已發布訊息，現時市民都已開始準備，「爸爸媽媽都做好準備，若8號風球就會停市，不會再逗留。有朋友住黑沙灣，多幢樓的窗戶被吹爛，現在都正密鑼緊鼓修復，他們說應該可在颱風再來前整好。」她坦言澳門市民已有點像驚弓之鳥，怕颱風再來，不少打工仔的心態已變，不再希望有「颱風假」。

當日奮不顧身落水救起下環街市的一對夫婦的人，便是菲律賓裔的Loreto。(資料圖片)

澳門在風災中，街道上有大量雜物及垃圾。（資料圖片）

而繼上次澳門遭「天鴿」吹襲後，大量垃圾曾堆積街上，亦有指即使有食水供應，衞生情況亦不適宜飲用，令澳門的衞生情況引起公眾關注。澳門衞生局公布最新情況，指風災後胃腸炎病例上升的情況稍有緩和，仁伯爵綜合醫院求診的成人急性胃腸炎人數由本月28日的42人，減少至翌日的39人；鏡湖醫院胃腸炎求診人數由28日的178人，下降至翌日的159人。

衞生局指出，病例以散發性為主，逾8成的病徵為腹瀉，逾6成為腹痛，所有患者情況一般，無重症病例，呼籲市民注意食物和個人衛生，而食品供應商要嚴格遵守民政總署食安中心發出的食品衛生建議，在供應食物時，若不能確保食物的安全，應暫停大量供應容易變壞的食物。

狼來了

哈，無事果時又話自己政府幾好幾好

又無爭拗；笑鳩香港人嘈嘈嘈。

真係唔撚會可憐你班澳豬

有咩正過我睇風你吹風